「亞洲糖王」郭鶴年兒子郭孔華獲委任港大校董 曾偕兄姐捐30萬為林鄭助選

港大再有人事變動。政府今日（6日）刊憲，身兼港大校監的特首林鄭月娥委任馬來西亞富商郭鶴年之子、嘉里建設副主席兼行政總裁郭孔華為港大校董，任期3年，今年12月1日起生效。翻查資料，郭孔華曾在2017年偕同兄姐，合共為林鄭月娥捐款30萬元助選。港大學生會會長葉芷琳形容委任如同宣告政權進一步入侵校園。她稱校董會實權不大，但擔心郭日後若被選入校委會，將參與大學決策。

人稱「亞洲糖王」的馬來西亞富商、嘉里物流創辦人郭鶴年，曾為林鄭月娥競選辦的資深顧問團成員。他的3名子女，包括郭孔華、郭惠光及時任香格里拉酒店集團主席郭孔丞，三人各自捐出最高限額的10萬元予林鄭助選。郭孔華翌年亦曾以代表團成員身份隨林鄭訪京「面聖」。

林鄭月娥同時再度委任馮氏零售集團董事總經理馮詠儀，及香港寧波同鄉會會長李本俊為港大校董。